最後直路 究竟巨人超唔超越到鋼練上神枱

唔太得

拎AZ盃唔太難

probably not

已超

其實已經好過鋼煉

真咩？

新一集都乜都未解喎
主席同調查兵團性格又崩哂

年代唔同 比唔落

超左好多年 而家睇佢超唔超到鬼滅

已超，鋼練既人物刻畫其實唔夠深入，一個萊納已經屌打哂。等價交換呢個concept其實可以玩到好多個層次，鋼練用真理、贀者之石黎表達有d單一，但整體既故事幾正，由伊修巴爾既戰爭引到最尾既國土練成陣

一早已經超左

超越到，下話有二千幾頁嘅話

連登仔前面吹到有深度, 好現實, 有共鳴
最尾一集可能俾作者遂舊遂舊屎塞返落個口到

要解既世界觀其實已解夠。性格冇崩，崩既係人心，因為主角既世界入面根本冇出路
想死既人死唔去，想生存既你偏偏要死，想保護部下既冇哂部下，搵到人生意義既馬上失去意義，想做英雄最尾成為罪人，害人做仆街自己仆埋街，尋求真相既人最尾一無所知，想老母變返人既自己變埋巨人，想要愛情既人最尾得條屍，君子滿口道德最尾淪為真小人，想自由既人淪為奴隸，所有人都想絕望中尋求希望，面對解決唔到既問題，然後一步一步被迫keep moving forward行入死局，最尾得hell

45頁純文字小說

由兵長第一次出場個陣已經超越左

你覺得有啲咩係未解
除左果啲奇怪既記憶

唔知係咪miss咗
始祖跌落樹坑畀條蟲寄生
嗰條蟲咩嚟同埋點解可以變巨人

哩啲野唔撚重要

最近人大咗再重睇一次鋼鍊
鋼鍊講嘅道理其實好大路
比較適合中小學生嘅年紀睇

巨人講嘅嘢就比較適合大學生至出社會嘅年紀睇

兩套講嘅嘢都好有意義

超越左拉
鋼鍊結局有bug 已經上唔到神枱啦

巨人賽高

咁所有嘢都唔重要唔駛解釋
巨人神作確認

你想要啲咩解釋
條蟲係外星生物
咁樣？

條蟲咩來歷
點解要依附喺始祖度
如果一齊都係都合主義我都吹佢唔漲
如果唔解釋條蟲，不如直接話始祖天生識變巨人算
Spider-Man都會解釋隻蜘蛛係實驗室改造吖

寄生獸都冇解釋條蟲係咩嚟
劇情推動嘅機器唔需要解釋

咁我建議你返去睇蜘蛛俠
巨人又唔係啲咩超級英雄漫畫
佢唔講條蟲係乜真係唔影響劇情

係架
話始祖天生識變巨人一樣都得
只不過唔係天生
代表巨人之力係艾族人既不幸
條蟲確實只係一個劇情推進工具
套野係講緊一啲思想上既野（自由、仇恨etc)
唔係咩喪屍生化危機果類
設定並非啲咩重要野

一早超越左
班食古不化老餅不肯承認

你不如問鋼鍊鍊金術點解可以用地脈能量黎鍊成
設定都有得解釋

超越過 而家超越唔到

真理之門果條友係咩來歷
點解最後個大boss會輸比果條友
咩都唔解釋點上神檯

真理之門

咁巨人來源一直都係其中一條伏線嚟
就咁話有條蟲咁啱寄生喺始祖度就話係設定輕輕帶過
如果鋼練佢哋一直探究點解會有煉金術，最後剩係話用地脈都係草草帶過
但人哋無探究依樣嘢嘛

巨人來源哩條線係艾爾文搵到地下室
知道巨人係由艾人（佢地自己族人）變出黎
去到哩個位已經完左唔需要再探究
你只係追求緊一啲更加科學性既解釋

我個人唔太接受重要事件用「巧合」解釋
始祖巧合地跌落樹坑
又巧合地畀蟲寄生
得到改變世界嘅巨人之力
Btw大家著眼點唔同，無得拗

咁講啦 淨係睇到137 佢講唔講條蟲都冇所謂
到138 成條蟲出埋嚟做boss 唔解釋多啲真係離譜咗

睇落故仔係條蟲存在左好耐(真實存在)
始祖係第一位咁樣跌落去
就算唔係ymir都會有第二個人跌落個樹坑度
咁個位咪另一個始祖囉

反而始祖要復活吉克(無垢巨人塞吉克落肚)呢類就要合理解釋
冇理由話佢鍾意吉克就救

寄生獸條蟲係外星生物

係設定嘅合理性問題
鋼鍊係講有鍊金術, 有真理之門
巨人係有d謎一樣嘅蟲, 無論佢係外星人, 古生物都好無所謂
呢個係世界觀設定

但係鍊金術世界入面d人知有咁嘅技術同能量自然會研究長生不老, 或者追求真理等等嘅故事發展, 符合世界觀設定

而巨人方面, 條女受住傷都可以跑到去個森林, 可以想像到國家同個森林係唔遠, 咁照常理去諗個國家都一定有人探究過個度, 知有個樹洞, 但好似開心大發現咁. 讀者可以腦補話d人都知樹底係無底洞, 幾百年都無野係入面,跌落去實死無生就自圓其說.
但巨人風格一向伏筆同設定有水準, 作者輕輕畫一小格追兵咁講就可以, 佢無畫到大家自然會期待有無咩設定係入面, 點知咩都無就略為失色

其實吉克係咪解釋咗?
條蟲一路為咗生存適應環境 從而進化
ymir 跌落去水底 咁岩提供咗一個更有利條蟲去生存去進化嘅環境
同ymir結合 條蟲就可以成為寄生蟲
同時賦予ymir力量 (條蟲一路以來適者生存嘅力量 )
再透過ymir繁殖擴大族群 將自己基因散播開去

側面描寫咁解左怪誕蟲囉

不過有人唔鍾意應該係巨人一直以來係類似少少北歐神話
冇啦啦整條蟲牛頭唔搭馬嘴

我就覺得算解釋左
反而其他位就未解釋
例如點解始祖要復活吉克

要分高低 可能要問廿年後既人先俾到客觀答案

始祖啲動機就真係有探究價值
但個人估哩個位要讀者自己思考
其實始祖啲背景都比得好足

真 成班廢老

係啊
繁殖論
巨人一直要帶出既就係啲事情好多時都冇咩大道理
條蟲要繁殖所以寄生係ymir
因為想自己族人自由就殺哂島外人
最後吉克都係話生存只不過想做啲鍾意做既事咁解
諗得太複雜其實好唔現實

巨人地位真係各國都評價唔同
強国基本上一面倒狂屌
台灣香港正負評就60 40咁上下(我觀察)

強国同其他國家最大分別係大家都等緊個結局先做最終評價
但強国人一出138話後就個個大屌巨人係垃圾、糞作

我真係冇諗咁多
果幕就好似啲神話咁
主角上山遇到神仙得到左神力
類似橋段
因為唔係故事既主題
個主題係現代既紛爭
自由同仇恨

係啲人自己估
入面仲估係地球對抗人類產生

呢個少數認真嘅留言

其他好多都係想引戰